\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}

\title{Języki analizy danych - zaliczenie 1}
\author{Rafał Gołębiowski}


\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{zal-concordance}
\maketitle

\section{Zadanie 1}
% Rafał Gołębiowski 36A 24.04.2019

\section{Zadanie 2}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> M = function(A)
+ {
+   sizeX = length(A)
+   lastElem = A[sizeX]
+   
+   tmp = sapply(A, function(a)
+     {
+       -a/lastElem
+     })
+   tmp = matrix(c(tmp, tmp[sizeX - 1]), nrow = 1)
+   tmp2 = cbind(matrix(0, nrow = sizeX, ncol = 1), diag(sizeX))
+   tmp = rbind(tmp2, tmp)
+   
+   return(tmp)
+ }
> t = M(c(720, -1764, 1624, -735, 175, -21, 1))
> t
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
     [,1] [,2]  [,3] [,4] [,5] [,6] [,7] [,8]
[1,]    0    1     0    0    0    0    0    0
[2,]    0    0     1    0    0    0    0    0
[3,]    0    0     0    1    0    0    0    0
[4,]    0    0     0    0    1    0    0    0
[5,]    0    0     0    0    0    1    0    0
[6,]    0    0     0    0    0    0    1    0
[7,]    0    0     0    0    0    0    0    1
[8,] -720 1764 -1624  735 -175   21   -1   21
\end{Soutput}
\begin{Sinput}
> eigen(t)$values
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 20.9845085+0.000000i -2.0867889+1.933934i -2.0867889-1.933934i
[4]  0.5685292+1.692010i  0.5685292-1.692010i  1.0654703+0.555989i
[7]  1.0654703-0.555989i  0.9210705+0.000000i
\end{Soutput}
\end{Schunk}


\section{Zadanie 3}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> zoo = read.csv("zoo.csv")
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\subsection{1}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> table(zoo$eggs, zoo$aquatic)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
        false true
  false    36    6
  true     29   30
\end{Soutput}
\begin{Sinput}
> table(zoo$milk, zoo$breathes)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
        false true
  false    21   39
  true      0   41
\end{Soutput}
\begin{Sinput}
> chisq.test(table(zoo$eggs, zoo$aquatic))
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
	Pearson's Chi-squared test with Yates' continuity correction

data:  table(zoo$eggs, zoo$aquatic)
X-squared = 12.748, df = 1, p-value = 0.0003564
\end{Soutput}
\begin{Sinput}
> chisq.test(table(zoo$milk, zoo$breathes))
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
	Pearson's Chi-squared test with Yates' continuity correction

data:  table(zoo$milk, zoo$breathes)
X-squared = 16.054, df = 1, p-value = 6.156e-05
\end{Soutput}
\end{Schunk}

Zmienne eggs i aquatic oraz mik i breathes są zależne.

\subsection{2}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> zoo[zoo$eggs == 'false' & zoo$aquatic == 'true',]$animal
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] dolphin  mink     porpoise seal     sealion  seasnake
100 Levels: aardvark antelope bass bear boar buffalo calf carp catfish ... wren
\end{Soutput}
\end{Schunk}

\subsection{3}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> tapply(zoo$legs, zoo$type, mean)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
   amphibian         bird         fish       insect invertebrate       mammal 
    4.000000     2.000000     0.000000     6.000000     3.700000     3.365854 
     reptile 
    1.600000 
\end{Soutput}
\end{Schunk}

\subsection{4}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> tapply(zoo$type, zoo$type, length)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
   amphibian         bird         fish       insect invertebrate       mammal 
           4           20           13            8           10           41 
     reptile 
           5 
\end{Soutput}
\end{Schunk}

\section{Zadanie 4}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> par(mfrow = c(1, 3))
> curve(dnorm(x, 1, 1), from = 0, to = 2)
> curve(pnorm(x, 1, 1), from = 0, to = 4)
> curve(qnorm(x, 1, 1), from = 0, to = 1)
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\includegraphics{zal-007}

Prawdopodobieństwo na więcej niż 4
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> 1 - pnorm(4, 1, 1)
\end{Sinput}
\begin{Soutput}
[1] 0.001349898
\end{Soutput}
\end{Schunk}

\section{Zadanie 5}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> autos = read.csv("autos.csv")
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\subsection{1}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> library(MASS)
> autos$fwd = autos$drivewheels == 'fwd'
> idx = sample(nrow(autos), 100)
> mod = qda(fwd~horsepower+price, autos, subset = idx)
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\subsection{2}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> pred = predict(mod, autos[-idx, c(22, 26)])$class
> 
> #table(autos[-idx]$fwd, pred)
\end{Sinput}
\end{Schunk}

\subsection{3}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> #a = autos[autos$horsepower > 0 & autos$price > 0, ]
> #contour(kde2d(a$horsepower, a$price, n = 100), col = a$fwd)
> 
> #points(autos$horsepower, autos$price, col = autos$fwd)
\end{Sinput}
\end{Schunk}

\subsection{4}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> library(lattice)
> histogram(~horsepower|bodystyle, autos)
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\includegraphics{zal-013}
\end{document}

